彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題

彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題

首次參選粉嶺鄉委會主席的彭宏健否認涉案被捕，反稱被政治打壓。

【本報訊】粉嶺圍村代表遇襲案震動政鄉界，矛頭直指首次參選粉嶺鄉委會主席的彭宏健，指他與案件有關。《蘋果》找到彭宏健，他對於涉案被捕極力否認，稱早前是主動到警署協助調查，更透露事件只是一宗醉酒打架，不知為何演變成政治打壓。他對捲入暴力事件感到氣忿，聲稱「係一個抹黑！」他又強調：「我都有俾人恐嚇，叫我唔好出嚟選。」

九叔遇襲案警方閃電拉人，有指被捕者包括彭宏健，警方回應《蘋果》查詢時稱，上周四在上水區以涉嫌傷人拘捕一名43歲姓彭本地男子，已獲准保釋候查，4月上旬向警方報到。不過，彭宏健向記者強調，是自己主動到警署協助調查，又指「雷強」在村內亦廣為村民所熟識。據他所知，案發當晚雷強只是飲醉酒鬧事，「如果要主使都唔會搵個大家識得嘅人去（犯案），我了解過雷強係去打麻雀、玩啤牌之類，先撞到發生咁嘅事情」。

相關新聞：主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展

指事件政治化被抹黑

彭宏健稱事後亦收到恐嚇：「區內有勢力人士打電話畀我，通知我叫我匿埋一個月，即係我唔使選啦！」事後多個建制派政黨發聯合聲明譴責暴力事件，彭批評有人將事件政治化，「我𠵱家覺得我參選粉嶺鄉事委員會主席被政治打壓，因為一單醉酒打架問題，被其他政黨政治化，抹黑我選情」。

43歲的彭宏健在村內經營士多餐廳，今屆連任粉嶺圍居民代表，是首次參選粉嶺鄉委會主席。他直言，因為粉嶺鄉事10年未變，為了革新才參選，「我哋做嘢求進步，我聽到消息話李國鳳主席可能想退休，畀返佢囝囝做，選舉唔係你話畀就畀嘛」，於是他組織一班志同道合村長，並獲推舉參選主席。為表決心，他事後站在上水警署門外誓言：「我一定堅決繼續參選！」他聲稱亦擔心再有類似事情發生，「我一定估到我嘅團隊嚟緊有第二個、第三個、第四個，因為我唔會退縮嘛，一定會繼續有呢啲事情發生」，故促請警方保護選舉候選人及村長人身安全。

■記者黃學潤、李晟謙

上一則
上一則
黑幫入侵鄉委會主席選舉 村長拒倒戈兩遭伏擊 對手：我也受恐嚇 暴力陸續有嚟

下一則
下一則
主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展

主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展
接觸敏感人物 警防腥風血雨 侯志強：候選人唔會咁低莊嘅
鄉事勢力左右特首選舉
父子決裂 陳金華再與女對決
黑幫入侵鄉委會主席選舉村長拒倒戈兩遭伏擊對手：我也受恐嚇 暴力陸續有嚟